\begin{frame}
	\centering \LARGE \color{naranjaUCA} Modelo de cola M/M/1
\end{frame}
\begin{frame}{M/M/1}
	   Este modelo puede ser representado como un proceso  de nacimiento-muerte con los siguientes par치metros: \pause
		$$\begin{array}{cc}
		\lambda_j=\lambda & (j=0,1,...)\\ \pause
		\mu_0=0 &  \\ \pause
		\mu_j=\mu &  (j=1,2,...)\\
		\end{array}$$ \pause
		Sabiendo que $\pi_j=\pi_0 c_j$ tenemos: \pause
			\begin{center}
				$\pi_1=\pi_0\rho, \qquad \pi_2=\pi_0\rho, \qquad...,\qquad\pi_j=\pi_0\rho$
				
			\end{center} \pause
			\hspace{0.5cm}Donde $\rho=\frac{\lambda}{\mu}$
\end{frame}
\begin{frame}{M/M/1}
		Sabemos que 
			\begin{center}
			$1=\sum_{j=0}^{\infty}\pi_j=\pi_0(1+ \rho +\rho^2+\rho^3+...)$
		\end{center} \pause
		Asumiendo que $0\neq\rho<1$, llegamos a \pause
		\\ 	\begin{center}
			$\pi_0=1-\rho$
		\end{center}
		\pause
		Por lo tanto: \pause
		\begin{center}
			$\pi_j=\rho^j(1-\rho)$
		\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}{M/M/1}
	\begin{block}{C치lculo de L}
	\begin{itemize}
		\item
		\begin{equation}
		L=(1-\rho)\frac{\rho}{(1-\rho)^2}=\frac{\rho}{1-\rho}=\frac{\lambda}{\mu-\lambda}
		\end{equation} \pause
		\item
			\begin{center}
				$L_s=0\pi_0+1(\pi_1+\pi_2+...)=1-\pi_0=1-(1-\rho)=\rho$
			\end{center} \pause
			\item
				\begin{center}
					$L_q=L-L_s=\frac{\rho^2}{1-\rho}$
				\end{center}
				\end{itemize}
		
	\end{block}
	
\end{frame}
\begin{frame}{M/M/1}

		\begin{block}{C치lculo de W}
		Usando las f칩rmulas de Little: \pause
		\begin{itemize}
			\item $W=\frac{L}{\lambda}=\frac{1}{\mu-\lambda}$ \pause
			\item $W_q=\frac{L_q}{\lambda}=\frac{\lambda}{\mu(\mu-\lambda)}$ \pause
			\item$W_s=\frac{L_s}{\lambda}=\frac{1}{\mu}$
		\end{itemize}
		\end{block}
\end{frame}